{"UID": "WOS:000583703300005", "static_data": {"summary": {"pub_info": {"coverdate": "MAY 2020", "vol": 20, "journal_oas_gold": "N", "pubyear": 2020, "issue": 2, "sortdate": "2020-05-01", "has_abstract": "Y", "pubmonth": "MAY", "pubtype": "Journal", "page": {"page_count": 19}}, "names": {"count": 4, "name": [{"seq_no": 1, "role": "author", "claim_status": true, "reprint": "Y", "last_name": "Plaza-Del-Arco", "display_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "daisng_id": 2222676, "orcid_id": "0000-0002-3020-5512", "full_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "AAH-1390-2021", "id-type": "PreferredRID"}}, "wos_standard": "Plaza-Del-Arco, FM", "r_id": "AAH-1390-2021", "first_name": "Flor-Miriam", "preferred_name": {"full_name": "del Arco, Flor Miriam Plaza", "last_name": "del Arco", "middle_name": "Miriam Plaza", "first_name": "Flor"}}, {"seq_no": 2, "role": "author", "claim_status": true, "last_name": "Dolores Molina-Gonzalez", "display_name": "Dolores Molina-Gonzalez, M.", "daisng_id": 247610, "orcid_id": "0000-0002-8348-7154", "full_name": "Dolores Molina-Gonzalez, M.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "H-1969-2015", "id-type": "PreferredRID"}}, "wos_standard": "Molina-Gonz\u00e1lez, MD", "r_id": "H-1969-2015", "first_name": "M.", "preferred_name": {"full_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, M. Dolores", "last_name": "Molina-Gonz\u00e1lez", "middle_name": "Dolores", "first_name": "M."}}, {"seq_no": 3, "role": "author", "claim_status": true, "noncore_endyear": 2013, "last_name": "Alfonso Urena-Lopez", "display_name": "Alfonso Urena-Lopez, L.", "daisng_id": 466692, "orcid_id": "0000-0001-7540-4059", "full_name": "Alfonso Urena-Lopez, L.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "G-9999-2015", "id-type": "PreferredRID"}}, "noncore_startyear": 2005, "wos_standard": "Ure\u00f1a-L\u00f3pez, LA", "r_id": "G-9999-2015", "first_name": "L.", "preferred_name": {"full_name": "L\u00f3pez, Alfonso Ure\u00f1a", "last_name": "L\u00f3pez", "middle_name": "Ure\u00f1a", "first_name": "Alfonso"}}, {"seq_no": 4, "role": "author", "claim_status": true, "noncore_endyear": 2020, "last_name": "Teresa Martin-Valdivia", "display_name": "Teresa Martin-Valdivia, M.", "daisng_id": 2430476, "orcid_id": "0000-0002-2874-0401", "full_name": "Teresa Martin-Valdivia, M.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "ABF-1709-2021", "id-type": "PreferredRID"}}, "noncore_startyear": 2005, "wos_standard": "Mart\u00edn-Valdivia, MT", "r_id": "ABF-1709-2021", "first_name": "M.", "preferred_name": {"full_name": "Martin-Valdivia, Maria-Teresa", "last_name": "Martin-Valdivia", "first_name": "Maria-Teresa"}}]}, "doctypes": {"doctype": "Article", "count": 1}, "publishers": {"publisher": {"names": {"count": 1, "name": {"seq_no": 1, "role": "publisher", "full_name": "ASSOC COMPUTING MACHINERY", "unified_name": "Assoc Computing Machinery", "addr_no": 1, "display_name": "ASSOC COMPUTING MACHINERY"}}, "address_spec": {"city": "NEW YORK", "addr_no": 1, "full_address": "1601 Broadway, 10th Floor, NEW YORK, NY USA"}}}, "EWUID": {"WUID": {"coll_id": "WOS"}, "edition": [{"value": "WOS.SCI"}, {"value": "WOS.SSCI"}]}, "titles": {"count": 6, "title": [{"type": "source", "content": "ACM TRANSACTIONS ON INTERNET TECHNOLOGY"}, {"type": "source_abbrev", "content": "ACM T INTERNET TECHN"}, {"type": "abbrev_iso", "content": "ACM Trans. Internet. Technol."}, {"type": "abbrev_11", "content": "ACM T INT T"}, {"type": "abbrev_29", "content": "ACM TRANS INTERNET TECHNOL"}, {"type": "item", "content": "Detecting Misogyny and Xenophobia in Spanish Tweets Using Language Technologies"}]}}, "item": {"xsi:type": "itemType_wos", "coll_id": "WOS", "ids": {"avail": "N", "content": "OJ1BU"}, "xmlns:xsi": "http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance", "bib_pagecount": {"type": "Journal", "content": 260}, "keywords_plus": {"count": 5, "keyword": ["HATE SPEECH", "AUTOMATIC IDENTIFICATION", "SEMANTIC ORIENTATION", "CLASSIFICATION", "SEXISM"]}, "bib_id": "20 (2): - MAY 2020"}, "fullrecord_metadata": {"addresses": {"count": 1, "address_name": {"names": {"count": 4, "name": [{"seq_no": 1, "role": "author", "claim_status": true, "reprint": "Y", "last_name": "Plaza-Del-Arco", "display_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "daisng_id": 2222676, "orcid_id": "0000-0002-3020-5512", "full_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "AAH-1390-2021", "id-type": "PreferredRID"}}, "wos_standard": "Plaza-Del-Arco, FM", "first_name": "Flor-Miriam", "preferred_name": {"full_name": "del Arco, Flor Miriam Plaza", "last_name": "del Arco", "middle_name": "Miriam Plaza", "first_name": "Flor"}}, {"seq_no": 2, "role": "author", "claim_status": true, "last_name": "Dolores Molina-Gonzalez", "display_name": "Dolores Molina-Gonzalez, M.", "daisng_id": 247610, "orcid_id": "0000-0002-8348-7154", "full_name": "Dolores Molina-Gonzalez, M.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "H-1969-2015", "id-type": "PreferredRID"}}, "wos_standard": "Molina-Gonz\u00e1lez, MD", "first_name": "M.", "preferred_name": {"full_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, M. Dolores", "last_name": "Molina-Gonz\u00e1lez", "middle_name": "Dolores", "first_name": "M."}}, {"seq_no": 3, "role": "author", "claim_status": true, "noncore_endyear": 2013, "last_name": "Alfonso Urena-Lopez", "display_name": "Alfonso Urena-Lopez, L.", "daisng_id": 466692, "orcid_id": "0000-0001-7540-4059", "full_name": "Alfonso Urena-Lopez, L.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "G-9999-2015", "id-type": "PreferredRID"}}, "noncore_startyear": 2005, "wos_standard": "Ure\u00f1a-L\u00f3pez, LA", "first_name": "L.", "preferred_name": {"full_name": "L\u00f3pez, Alfonso Ure\u00f1a", "last_name": "L\u00f3pez", "middle_name": "Ure\u00f1a", "first_name": "Alfonso"}}, {"seq_no": 4, "role": "author", "claim_status": true, "noncore_endyear": 2020, "last_name": "Teresa Martin-Valdivia", "display_name": "Teresa Martin-Valdivia, M.", "daisng_id": 2430476, "orcid_id": "0000-0002-2874-0401", "full_name": "Teresa Martin-Valdivia, M.", "addr_no": 1, "data-item-ids": {"data-item-id": {"type": "person", "content": "ABF-1709-2021", "id-type": "PreferredRID"}}, "noncore_startyear": 2005, "wos_standard": "Mart\u00edn-Valdivia, MT", "first_name": "M.", "preferred_name": {"full_name": "Martin-Valdivia, Maria-Teresa", "last_name": "Martin-Valdivia", "first_name": "Maria-Teresa"}}]}, "address_spec": {"country": "Spain", "city": "Jaen", "street": "Campus Las Lagunillas", "addr_no": 1, "organizations": {"organization": [{"pref": null, "content": "Univ Jaen"}, {"pref": "Y", "content": "Universidad de Jaen"}], "count": 2}, "full_address": "Univ Jaen, Adv Studies Ctr ICT CEATIC, Dept Comp Sci, Campus Las Lagunillas, Jaen, Spain", "suborganizations": {"count": 2, "suborganization": ["Adv Studies Ctr ICT CEATIC", "Dept Comp Sci"]}}}}, "category_info": {"subheadings": {"count": 1, "subheading": "Technology"}, "subjects": {"subject": [{"ascatype": "traditional", "code": "ET", "content": "Computer Science, Information Systems"}, {"ascatype": "traditional", "code": "EW", "content": "Computer Science, Software Engineering"}, {"ascatype": "extended", "content": "Computer Science"}], "count": 3}, "headings": {"heading": "Science & Technology", "count": 1}}, "normalized_languages": {"count": 1, "language": {"type": "primary", "content": "English"}}, "languages": {"count": 1, "language": {"type": "primary", "content": "English"}}, "keywords": {"count": 8, "keyword": ["Misogyny detection", "xenophobia detection", "hate speech classification", "social media", "lexicon", "classifier ensemble", "machine learning", "text mining"]}, "refs": {"count": 64}, "reprint_addresses": {"count": 1, "address_name": {"names": {"count": 1, "name": {"seq_no": 1, "role": "author", "full_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "reprint": "Y", "addr_no": 1, "last_name": "Plaza-Del-Arco", "display_name": "Plaza-Del-Arco, Flor-Miriam", "wos_standard": "Plaza-Del-Arco, FM", "first_name": "Flor-Miriam"}}, "address_spec": {"country": "Spain", "city": "Jaen", "street": "Campus Las Lagunillas", "addr_no": 1, "organizations": {"organization": [{"pref": null, "content": "Univ Jaen"}, {"pref": "Y", "content": "Universidad de Jaen"}], "count": 2}, "full_address": "Univ Jaen, Adv Studies Ctr ICT CEATIC, Dept Comp Sci, Campus Las Lagunillas, Jaen, Spain", "suborganizations": {"count": 2, "suborganization": ["Adv Studies Ctr ICT CEATIC", "Dept Comp Sci"]}}}}, "abstracts": {"count": 1, "abstract": {"abstract_text": {"p": "Today, misogyny and xenophobia are some of the most important social problems. With the increase in the use of social media, this feeling of hatred toward women and immigrants can be more easily expressed, and therefore it can have harmful effects on social media users. For this reason, it is important to develop systems capable of detecting hateful comments automatically. In this article, we analyze the hate speech in Spanish tweets against women and immigrants conducting classification experiments using different approaches. Moreover, we create appropriate language resources for hate speech detection in Spanish.", "count": 1}}}, "fund_ack": {"grants": {"count": 3, "grant": [{"grant_agency_names": {"pref": "N", "content": "LIVING-LANG project"}, "grant_ids": {"grant_id": "RTI2018-094653-B-C21", "count": 1}, "grant_agency": "LIVING-LANG project"}, {"grant_agency_names": [{"pref": "Y", "content": "European Union (EU)"}, {"pref": "Y", "content": "Spanish Government"}, {"pref": "N", "content": "Fondo Europeo de Desarrollo Regional (FEDER)"}], "grant_agency": "Fondo Europeo de Desarrollo Regional (FEDER)"}, {"grant_agency_names": {"pref": "N", "content": "REDES project from the Spanish government"}, "grant_ids": {"grant_id": "TIN2015-65136-C2-1-R", "count": 1}, "grant_agency": "REDES project from the Spanish government"}]}, "fund_text": {"p": "This work was partially supported by the LIVING-LANG project (RTI2018-094653-B-C21) and the Fondo Europeo de Desarrollo Regional (FEDER) and REDES project (TIN2015-65136-C2-1-R) from the Spanish government."}}, "normalized_doctypes": {"doctype": "Article", "count": 1}}, "contributors": {"contributor": [{"name": {"seq_no": 1, "orcid_id": "0000-0001-7540-4059", "role": "researcher_id", "full_name": "L\u00f3pez, Alfonso Ure\u00f1a", "last_name": "L\u00f3pez", "display_name": "L\u00f3pez, Alfonso Ure\u00f1a", "r_id": "G-9999-2015", "first_name": "Alfonso Ure\u00f1a"}}, {"name": {"seq_no": 2, "orcid_id": "0000-0002-3020-5512", "role": "researcher_id", "full_name": "del Arco, Flor Miriam Plaza", "last_name": "del Arco", "display_name": "del Arco, Flor Miriam Plaza", "r_id": "AAH-1390-2021", "first_name": "Flor Miriam Plaza"}}, {"name": {"seq_no": 3, "orcid_id": "0000-0002-2874-0401", "role": "researcher_id", "full_name": "Martin-Valdivia, Maria-Teresa", "last_name": "Martin-Valdivia", "display_name": "Martin-Valdivia, Maria-Teresa", "r_id": "ABF-1709-2021", "first_name": "Maria-Teresa"}}, {"name": {"seq_no": 4, "orcid_id": "0000-0002-8348-7154", "role": "researcher_id", "full_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, Mar\u00eda Dolores", "last_name": "Molina-Gonz\u00e1lez", "display_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, Mar\u00eda Dolores", "r_id": "AAH-2534-2020", "first_name": "Mar\u00eda Dolores"}}, {"name": {"seq_no": 5, "orcid_id": "0000-0002-8348-7154", "role": "researcher_id", "full_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, M. Dolores", "last_name": "Molina-Gonz\u00e1lez", "display_name": "Molina-Gonz\u00e1lez, M. Dolores", "r_id": "H-1969-2015", "first_name": "M. Dolores"}}], "count": 5}}, "dates": {"date_loaded": "2020-12-04T23:59:59.00000", "date_modified": "2023-07-23T05:37:56.544903", "date_created": "2020-12-04T09:12:44.432792"}, "r_id_disclaimer": "ResearcherID data provided by Clarivate Analytics", "dynamic_data": {"citation_related": {"tc_list_cc": {"dedup_total_count": 12, "function_tc": [{"local_count": 4, "func_class": "basis"}, {"local_count": 7, "func_class": "background"}, {"local_count": 0, "func_class": "support"}, {"local_count": 0, "func_class": "differ"}, {"local_count": 2, "func_class": "discuss"}]}, "citation_topics": {"subj-group": {"subject": [{"content-type": "macro", "content-id": "6", "content": "Social Sciences"}, {"content-type": "meso", "content-id": "6.24", "content": "Psychiatry & Psychology"}, {"content-type": "micro", "content-id": "6.24.1058", "content": "Bullying"}]}}, "tc_list": {"tc_mod_date": "2023-12-22", "silo_tc": {"coll_id": "WOS", "local_count": 35}}}, "cluster_related": {"identifiers": {"identifier": [{"type": "issn", "value": "1533-5399"}, {"type": "eissn", "value": "1557-6051"}, {"type": "art_no", "value": "ARTN 12"}, {"type": "doi", "value": "10.1145/3369869"}]}}, "wos_usage": {"last180days": 2, "alltime": 12}}}